點解apple仲未做到自己嘅cpu?

A12又7nm 又咁撚快 點解唔做埋電腦？ 用intel u又唔俾人換

1999

關你𨶙事 蘋果咁勁

咁點解用Intel U就應該要俾你換？

了解下 x86 同 arm 架構先再出post啦

人有可能識曬所有野咩

x86專利問題?

就係唔識先問

more

idog咁快咬我 我complain下無得換姐

無知無最可怕

on9 唔係讀呢番唔知好似係正常？ 我問你chopin 同liszt嘅音樂有咩唔同你都答唔撚到我啦 on99

唔識又唔自己google 要人老馮答你

又要懶 又賴唔係讀專科 訓返落床屌西啦

唔係點叫討論區？就係你呢啲柒頭入親人啲post 就發爛渣屌人 搞到個個想睇post都睇唔到 唔想答就咪撚答 我等緊啲想講嘅人講

連登仔好惡，唔知你地返學時問老師野，老師係咪都係同你講唔識就返屋企google la! 問問問，學校係用黎返學架炸，黎問野架咩？

咪就係 屌佢老尾都痴撚線

直接答埋你x86 arm既分別，details都懶得去自己搵，要等人餵埋你，正一垃圾桶浪費人時間 浪費網絡資源 增加垃圾post

自己叫人idog仲話唔比討論
你自己乜撚野心態抵你比人屌

樓主吾洗理佢

blocked

純粹睇唔過眼你咁on9
你咁講點解唔見你響每個膠post都留呢番說話？
你憑咩去判斷咩post係浪費網絡資源？
如果我睇完呢個post啟發到我去設計個兩邊都用得既cpu 你咁既獨裁思想係唔係扼殺緊所有可能性？

其實你自己先係網絡垃圾 你自己認唔認同

你俾人拎啲優越感啦

唔知你up乜

其實真係唔識呢範嘅人 可能連"x86同arm有分別"都唔知係關事 咁又點去google"x86同arm嘅分別"呢

真係想知 請指教

利申 上面block左睇唔到

啲人驚自己講錯咪叫你自己搵囉
自卑變自大

apple撚做到cpu咩

笑撚死我
啲死毒撚以為自己好撚威
扮晒自己知道晒
答啲又唔撚答啲
人哋叫你講多少少
就屌鳩人
啲死毒撚真係好可悲

A12唔係cpu嚟咩？

屌
其實佢哋淨係知少少
又扮撚哂識咁
現實世界都多唔少呢啲on9仔
多數都係廢佬
見到呢啲都起晒雞皮

做唔到 Intel咁細接口

AMD咁多年都追唔到
幾時到apple追

其實我都唔識
x86同arm分別一google就有 但問題係我都唔明點解影響到apple唔做自己cpu

More 點為之接口？ 言下之意電話接口仲大過電腦？

原來講緊電話cpu
我冇留意
我出反去先

係 我係話apple電話粒u咁勁點解做唔到電腦u?

人地intel amd玩左x86咁耐 apple要洗幾多錢研發先追到

市場仲要細arm咁多

其實樓上好多人都唔知自己 up 緊咩
點解下下要笑問問題既人

直接答你
iPad iPhone 果粒 A series 係唔同平時 laptop MacBook 果種 cpu 架構
而且唔係話轉就轉到
兩種架構涉及底層 kernel 既指令集設計
簡單嚟講就係 macOS 現有既 program 都會因為轉架構而運行唔到 個影響可以極大

所以佢要轉唔係唔得
要改 macos 行 arm 架構我諗 apple 有心既未必唔可行
不過就算做到 依家都無原因要去咁做

同埋 apple 已經做緊自己 cpu (A12, A10, etc)
只係果粒 cpu 係 design 嚟行 iOS 同非常 tightly couple apple 自己 design 既 hardware

受教

點解咁多你呢啲乜都唔自己google下就問埋啲鳩問題嘅兒登仔？

樓上屌人個堆到底係咩思想
唔識問下都要俾人屌

( Show Blocked User - 逆流大嬸 )

首先hardware 做唔到 intel 咁細腳
就算做到hardware
software都要搞=底板

要寫套software 編碼出黎推隻CPU

咁麻煩google下乜嘢係半導體生產同埋發展歷史就乜柒都明

但我又想問 作為全球市值最大公司 又多次推動潮流 (USB A, USB C, iphone) 有咩原因令佢要俾intel制肘 都唔出自己架構？ 佢大把錢架喎講真 又有人才

當初第一粒A1都係新嘢嚟啦

我出糧收錢來答你問題嫁伸手黨 食你既屎啦

做唔到買起intel咪得

咁咪咪撚答 有咩好屌？ 我逼你答定逼你睇？正傻閪

未用intel之前，mac都係用power pc，勉強都可以話係用自己cpu

佢唔係受 intel 制肘
係受禁多年既電腦發展史制肘

好簡單比如依家 developer 整 software
一般 compile x86 x64 兩種架構
因為無論佢地使用既 library , dev tools, 都係基於呢兩種架構發展出嚟
咁你 apple 都好難擺脫呢個框框
除非 Apple 好有信心佢出一部 A-series 既 MacBook
而 apple 有能力提供所有 software replacement
而業界係樂意用 / 係 A-series 既平台上面開發
你諗下要幾多人力物力先做到呢個轉變
仲要其實 intel gen 8 係絕對唔差...

Apple 一路以嚟都係 deliver best user experience
唔係特登要做獨家村
Intel gen 8 performance 禁好既情況底下睇唔到 apple 點解要轉去一個全新既架構禁大投資

架構唔同 同x86版權問題
正如intel core咁勁 atom垃圾到冇人要一樣

有道理

伸手黨仲惡撚過共產黨
係到浪費網絡資源 降低討論質素 明明衰係自己Google都懶
屌 以後可以睇少個

因為apple個4g modem要用intel
已經得罪左高通
唔可以得罪埋intel

曲線無聊Post 辛苦上面位巴打咁認真打咁多嘢
你地估樓豬真係唔識？

我真係唔識

做咗唔出咋
好多高科技嘢都係有錢佬享受完先益你地

有錢都唔賺

討論都要有基本知識先得啦
乜都唔識問人叫請教

點先叫基本？

X86 同 arm架構?

戇鳩仔 知你識啦

上面個巴打個解釋我唔識呢兩個架構都明 不過喺佢講之前無人肯講

只准自己鬧人idog
唔比人屌自己伸手黨
諗住笑鳩apple
點知自己柒左極速轉灣
得啦得啦
樓主好好學
真係真心學野
多謝一班idog解答問題

我自己都用緊apple ecosystem 我無講俾你聽姐 我覺得就算apple好用都唔應該盲撐 無得換cpu絕對係唔好嘅野黎 盲撐只會令一個brand越黎越差

我覺得係市場問題最大 技術應該唔會做唔到 但未必做到同intel 競爭 風險大 成本高 所以一直冇做

點解有d弱智明明自己都唔識，又要扮到好撚熟咁

仲叫人走去google下"基本"知識先返黎討論，但自己又一句有建設性既說話都冇

仲講乜鳩浪費網絡資源 講到慳返d資源你有份落袋咁，最可怕係冇料得黎自以為是

我想入嚟學嘢㗎

唔洗擔心 幫你屌左

乜鳩都叫人google真係好撚on9
你係識嘅咪係度簡單兩句解答下人囉屌 扮撚晒野咁
又要睇半導體啲技術野又要睇歷史 你估人人都識點search 人人都識點睇咩

耳機你又咁好心機開個介紹po 頻率阻抗呢啲野又唔見你叫人自己google

哥哥，咁激動冇用嘅，一我冇屌你，二我係俾最簡單快捷嘅方法你，睇完都有唔明當然可以答你，但乜都唔識由零開始講呢個po討論到去1001都講唔晒，最慘嘅係因為有嘢唔明導致問嘅嘢會兜返轉頭答咗等於冇答人哋更加容易屌你老母，自己諗諗佢

唔係唔得 性能上a12夠cover 到mac book cpu 但佢一換就要成個系統換曬 因為佢mac os 行緊x86 指令 而apple 係arm v8.2 兩個指令唔同下基本上執行唔到對方嘅野 如果要達成mac osx 用到apple cpu 要循下面方法去做
1.重寫mac OS X 咁佢成個mac os x 轉做arm 架構 蘋果都經歷過一次呢方面嘅經驗 相信問題不大
但係iMac 系列會出事 因為現階段蘋果未有一款伺服器級嘅arm cpu (Qualcomm 有粒Centriq 2480) 所以如果轉左arm 架構 呢個咁搵錢嘅系列就會冇左 或者要靠模擬去運行arm 版嘅mac OS X
2.或者可以學m$咁樣 去循模擬嘅方法去達成arm 運行mac OS X 或強制要啲人寫多set arm 嘅野 咁就可以透過不變現況下面做到arm 裝上Mac os
若果有arm 指令俾佢行都還好 唔會折損任何性能
若然係要透過模擬嘅方法去運行Mac os x 以m$做例子 單核同雙核性能都會雙繼除2
概念圖

當得返咁嘅性能時 Apple應該未有任理由去換佢上去 但你話可唔可行 係可行嘅 運行日常嘅軟體都足以應付例如睇4K PS 剪片

idog咁快咬樓主？

然後又有另一個盲點：好多人好奇想知一啲嘢，訊息量有啲大，大家就簡化通俗啲嘅講法，甚至同埋比喻，最後問同答雙方都以為明咗，結果討論多兩句發覺原來都係未明晒，不停補充變咗個長時間loop，又有啲人就覺得好奇到一個地步太複雜唔想繼續落去就開始想停，但其實簡化之後訊息量就肯定會無可避免咁損失咗，一啲知識係建基於邏輯之上，而嗰個邏輯都有佢嘅來源、故事甚至更多嘅邏輯，越刨就越深，點樣知道好奇嘅人想知到乜嘢嘅程度就好收手？

呢度班小朋友分分鐘未出世
睇佢哋以為 CPU 一定指 x86 架構，仲要唔 Google 屌返人轉頭

樓主話覺得就算apple好用都唔應該盲撐 無得換cpu絕對係唔好嘅野黎 盲撐只會令一個brand越黎越差
唔好再盲撐啦你班idog 搞到apple差晒
搞到呢度討論風氣咁差

好多隻idog出黎盲撐護主
搞到apple 個branding差晒

樓主真心學野 值得學習

屌你老母臭閪你個撚樣真係傻閪嚟 上面應撚左你又唔撚柒睇 喺度追撚住吠真係屌你老母on99

咁撚多前設，咁撚多價值觀嘅嘢要預先整理，未開始入正題之前已經1001咗啦

咁點解人地話 點解用intel U就要比你換 你就入人地係idog???

成個post除左你被人屌你伸手黨
就只係見到你不停屌人老母

邊撚到有人盲撐 apple 粒A系chip??

樓主抵你比人屌啦

咬乜春 理性分析咋wo

你問樓主啦
人地都係 講左句intel U 啫

sor太激動
純綷覺得有時有啲人真係唔會識由乜野開始去睇 所以上面啲人一嚟就屌樓主唔自己google就好似太為屌而屌咁

另一方面 討論區係咪下下都要執著到個話題要所有point都google唔到先可以開始討論呢 就係討論風氣問題啦
你google一樣野 有時都係出其他討論區嘅result 即係代表人地個討論區嘅content有料囉

唔係覆你 覆嗰個block9左佢自己tun上左一個quote

啲人唔想同一個零嘅人討論一個話題就係因為會出更加多唔合理嘅問題出嚟，俾人覺得討論嚟都憨鳩嘅，俾錢買難受，當然有啲識少少扮四條覺得拋書包就等於高人一等嘅人存在，拋書包嘅人應該保持住更加飢渴嘅學習態度進行討論。

你件柒頭浪費地球資源 入返老母閪啦

Mac os 過多幾年轉嫁喇
呢排rewrite 左咁多apps

留名！

屌你老母 伸手黨咁撚臭串好似出糧比我又唔教佢咁
原你老母 出糧同大撚把教畜啦

問題係 你a-z都唔識又唔走去睇下 消化下 你走去問莎士比亞 再屌我做咩唔教你

仲串人毒撚 搵高深

好心啦 人唔笑狗都吠

講比你知人情 唔講係道理 唔知唔明咪算囉 又要屌人 人地叫你睇多少少先一齊傾 又起撚曬綱

同19港女一樣 唔識越位又要學人睇波 睇英超又問點解冇美斯一撚樣 重要屌人

咪臭係

有冇睇？ 我話block左佢自己tun上一個quote呀屌你老母臭閪